朱凱迪：隔離中心冇招標 市價估計約3,500萬 政府俾5,500萬 中資食水特深？！

政府直接委聘承建商建隔離中心的情況愈揭愈多，到 2 月 28 日食衛局才透過新聞稿公布，至今總共動用 3.4 億港元做 750 個單位，涉及鯉魚門、竹篙灣、西貢和八鄉四處。每單位平均價格為45萬，到底屬平定貴？綜合工程業界消息，鯉魚門和竹篙灣兩項由中資公司負責的工程，造價跟市價有距離，食水甚深。

⋯⋯⋯消息指，就算加上1000萬港元平整工程，和1000萬港元工人薪水，總計也是3500萬元，不明白為何政府要支付中國建築5500萬元？

依家支那無錢呀，仲唔比多啲

大家做生意都係求打和

push

用撚完做隔離營肯定做集中營
今舖點玩

有2千萬係用黎疏通關係 (好似係)

口罩就 價低者得

只係用多咗2千萬，今次有進步啦喎，平時最少要作到條數係8千萬...

政府明益承建商，回歸後已成常態

啟德體育園是首次設立「提案誘因」做法的港府工務工程，政府建議，每名落標者最多可獲6000萬元，或擬備標書所花費實際費用的一半金額。局方回應有議員早前提出，能否考慮先採用傳統方式招標，局方今午在最新文件表示，經詳細研究後，認為做法實際上不可行，因為若待未能成功吸引足夠標書，才提供「提案誘因」，有興趣參與投票的集團，均不會在採取傳統招標的第一輪入標，而會待流標後，才在提供「提案誘因」的第二輪入標，浪費時間，並令體育園造價增加。

Submit tender已有錢分，點解政府唔先將啲錢做好周圍嘅配套，令幅地可生金，增加發展嘅回報，而係要"倒貼"去吸引人去開荒呢?

呢D其實唔叫食水深, 係利益輸送